支付寶進駐港街市 老人：買餸只用現金 檔販：不懂操作

明報專訊】螞蟻金服旗下電子支付平台支付寶與香港街市集團旗下位於秀茂坪的M.C. 寶達市場合作，在10月中推出無現金街市，街市內約50間店舖已接入支付寶HK 系統，顧客可使用支付寶付款。香港街市集團總監凌偉業表示，街市以小額交易為主，交易頻密程度高，適合無現金支付，但直言街市仍是現金交易為主，未來需着力教育大眾使用電子錢包。

明報記者 李哲毅

凌偉業表示，市民接受程度高，街市反應超出預期，但未有透露交易數字。他續稱，檔販毋須繳付任何交易服務費，集團會在3個月後檢討，視乎系統使用量而決定交易費用。他透露，集團計劃在年底前將支付寶引入到旗下另外11個街市，包括小西灣街市、良景街市、隆亨街市及天瑞街市等。

擬年底前擴至11街市

不過他亦坦言，街市以現金支付「肯定係大多數」，街市會多加宣傳，期望教育市民多使用電子錢包。記者昨日曾到場視察，發現下午時分的寶達街市以老人居多，差不多所有人均是以現金交易，有婆婆向記者表示，「自己無記性，唔識用呢啲（電子支付）」，所以她自己只會使用現金買餸。一名在魚檔工作的女員工表示，自己不懂操作支付寶系統，更自言「唔識字」，害怕因此而被人炒退。

支付寶港澳台區總經理李詠詩強調，街市是「無現金支付」的合適場地，檔販可以分開處理食物和現金，提升衛生程度；而且商販接入支付寶系統成本低廉，店主只需要一個二維碼及一部智能手機即可接入支付系統，「費用幾乎係零」，交易後一至兩日款項會轉入檔主的銀行帳戶。支付寶發言人補充，買家選購貨品，檔主會向買家說明交易金額，買家用機掃一掃二維碼，輸入金額及支付密碼即可付款，款項會自動轉帳到店主的銀行戶口。

交易後一至兩日轉帳至檔主

被問到支付寶比八達通優勝之處，李表示，支付寶在應用程式內整合大量店舖的優惠券，交易時會自動使用。她又提到，支付寶HK目前約有數十萬用戶，預計在年底前數量可翻倍。現時香港共有8000間店舖接入支付寶系統，當中中小型商舖佔約三成，未來會着力提高中小型商舖數目，而支付寶HK支援約4000間店舖，預計年底前平台上所有香港店舖都可支援內地支付寶及香港專用的支付寶HK。

支那寶殺到

支你老母 買少少野都拎部電話出黎

裝八達通好過

等緊五毛D wade入黎

街市是「無現金支付」的合適場地

講得出呢句唔係離地就白痴

咁樣擺明搵著老友記嚟搞，度橋嗰個炒撚咗佢啦

點找數比供應商
用支付寶

支你老母 強姦港人用支那寶

啲廢中連八達通就咁set價錢一嘟都懶仲叫佢開電話又掃又盛入價錢

佢地連電話都唔多識用仲叫佢地用支那寶

入八達通好過啦

大陸d 文盲都識用佢地點會唔識，多人用佢自然都要用啦。何況政府商界大力推呢樣野

不過我個人支持apple pay 類， 用qr 太唔安全

離撚晒地

廢老：廢青連老野都搞仲唔係反中亂港？

一陣跌鳩埋部電話落D魚度

用支付寶八折，即刻聽日全部轉晒用支付寶交易

阿伯叫雞有心無力

前面個水池

個個都話用八達通, 但知唔知商戶租卡機又要俾月費,
每項交易要俾1-2%手續費, 仲要等差不多一個月先收到錢,
你話小商戶會唔會用

咁大陸因為多偽鈔，係冇得選擇下先係咁

証明之前踩八達通ga都係五毛

老友記好波
廢老總算做番件好事

街市同你玩支付寶都係俾下面管理公司姐

街市檔主一定玩現金數，玩支那寶電子野有晒記錄賺幾多搵幾多，到時個檔主要交稅咪變左捉蟲入屎忽？

電子支付無得瞞稅，點會多街市佬用吖

屌。。屋企樓下間支那mx 用支那寶減5蚊

好多連鎖都係

咪貪小便宜

無現金社會係好事
但問題係電子貨幣仲掌握左係政府手上面

有種人比支豚港豚更蠢的
叫做賓賓....

TNG

做大左食手續費仲有優勢？

八達通真係好正
重唔會有私隱問題
之前旺角個陣重成班友叫人唔好用八達通
個班5毛今次真係要收皮了

賓賓用支付寶點打虎頭呀，識都扮唔識啦

的屎佬 街市佬點會用電子付款吖 徙氣

入晒銀行佢地點走稅？香港又唔多偽鈔

抵制佢 不過本身都狗也不屌

到時睇下你班仆街點走稅

街市檔有幾多間有開公司戶囗
突然咁多transactions, 好快會比銀行suspense account

現兜兜唔用，博留低交易記錄

關我撚事
話知你收冥通

低鳩能

用你老母

班街市佬以前純現金交易，鐘意報自己賺幾多就幾多
而家直接入銀行 你懂的

八達通咪仲快

屌你老母 ON撚9

當年班阿婆阿伯都要學幾年先習慣八達通 依家叫佢地用支付寶 死左都未學識

其實八達通重好

咁比錢咪慢到仆街
拎手機scan仲要入金額

步驟咁麻煩，啲老野睬你都傻

D老嘢八達通都唔用啦，仲支付寶

建華街市
隔離仲要係安達安泰邨

呢鋪要讚下班公公婆婆

化簡為煩又唔安全，香港地小人多交易頻繁實難通行！五毛狂洗腦都冇用！

檔主點知客人俾左錢?
我寫個假支付寶app
扮嘟檔主個qr code
扮俾左錢
之後show俾檔主睇得唔得?

咁梗係有acknowledgement

支那寶商戶都要比2%手續貴

支那寶唔係有支那身份證先用得架咩？

去街市預左比現金架啦
8達通/信用卡可以揀超市
支你老母寶咩

未用過 估唔到要入價錢pw 咁煩

之前上過深圳見啲人用乜春微信支付好似重快，一嘟就係

八達通都仲要同公司換返錢
支付寶禁個制d錢去哂銀行啦
點存在無錢找數比供應商呢個問題
有無用腦架

玩到街市都用支付寶

只係去返你支那寶AC

無知唔好沖出黎啦
街市唔係公司唔洗交架

你就錯啦，講萌塞世香港世界第一，就算識用都屌柒你麻煩

減人仔五蚊 你用人仔畀錢

一個要支那人翻牆先可以上外國網嘅支那國，話人地自由上網嘅香港唔用支那寶係無創科同無知 笑死人

過兩年咪又係成行成市 成為生活一部分 大陸班老人家咪又係唔識用的 但一旦程序變得方便 又可以廣泛用到 連登仔咪都係會用埋一份
根本唔係連登仔改變科技 係科技改變你地

佢做電子支付多多少少都計緊你搵幾多，到時又可以計加租幅度

你真心定假膠
法律上要有br先開得舖
無br做任何商業活動都係犯法
有br已經係無限責任公司
所有profit可計reg br條友既個人入息稅 or 計公司稅
依家佢地用cash 無record 咪任佢地報 只要佢地有單俾稅局查就得
到時有record 稅局就可以告逃稅

其實佢個概念同網上付款差唔多，只不過係將套嘢搬咗過嚟現實
可以理解成qr code只不過係一條收款人捷徑
如果係支付寶個情況，就等於慳咗唔使打收款人個email
之後仲要買家自己打金額畀錢，畀完賣家cofirm一次
根本唔係咩高科技嘢

所以上咗年紀一定用唔掂

知唔知咩叫結算，清機？你估真係逐條逐條transaction show落你bank account 咩

方你老母便
一鳩日剩係識得推支那寶，八達通/apple pay=andriod pay=信用卡影都冇，又咪管理公司同人deal
支那寶而家免收你手續費，等做起左一家獨大仲唔坐地起價

店家有部smartphone/tablet可以即時睇到有冇筆交易

我初時都畀呢個所以「創新支付」混淆咗
只要你將佢睇成係普通嘅網上paypal/支付寶用法，只係搬咗嚟現實使用
成件事簡單得多

你去睇下HKMA 條guideline
個人戶口唔可以用黎做商業用途
你估個個月幾千幾萬咁用支付寶入錢去個人acc
銀行唔會叫你俾proof ?
上次入多少少cash都俾AML班人叫解釋

如果係街市show個qr code出嚟呢種
理論上佢自己搞都得，一蚊都唔使

要2%係咪隊部機埋去你畀佢scan嗰種？

其實都幾肯定家陣用嘅人唔多，之前佢有個d優惠去屈人寺果d買好似60 退30 之類得一兩萬份，過左成個月都未爆額，香港人咁貪小便宜咁都爆...證明用嘅人多極有限

支那寶hk嚟
兩個system唔共通

仲有呢個世界有樣野叫gross taking, 電子化左租務部知你收入幾多，除時唔只交basic rental

如果同班老嘢講，「你其實經銀行授權俾一間大陸公司去你戶口攞錢...」
你估吓有幾多人會申請？

唔好意思，呢個唔係咩特別新科技
好均真，係好嘢讚佢有咩所謂，但就真係垃圾嚟

香港街市集團總監凌偉業表示，街市以小額交易為主，交易頻密程度高，適合無現金支付

咁點解唔加八達通機呢???

打錯字啫，負評我做乜

起價事少，你覺得支那政府想要錢嘅時候會點？

Google「愛國大白菜」，佢要錢佢會搶你錢，如果電子貨幣連問都唔洗問

諗起apple pay初初出嗰陣啲信用卡公司嘅回贈都幾勁下
實際上當啲步驟煩到某個地步，佢哋係有著數都唔會要
(當然都要睇下著數成點)

其實佢可以7仔/ok入錢，或連信用卡
我立一立佢官網，好似暫時得渣打係連到落去支付寶acc

不過講到尾都係濕鳩嘢嚟，香港嘅作用係好細

其實真係好撚on9
拎電話比錢又要開鎖 再開app
係街市買餸隻手一定會濕一係好污糟 咁咪成部電話又水又污糟
八達通拎出黎拍一拍塞返入牌袋就搞掂啦 咪仲方便
講商戶八達通要收手續費 支那寶應該都要收架啦
咁既話不如用八達通 起碼仲係香港係最流通最普遍既電子貨幣
支那寶呢啲野真係信唔過 仲要link埋自己銀行又實名認證
又多樣野比支那監控住
況且大陸用支那寶係多假鈔 香港唔係退步先唔用 係無需要用
八達通你五十蚊都買到張啦 仲要唔洗登記個人資料 我不如用八達通

支那寶逐步打通緊

其實加八達通機要幾錢 而且增值同比錢係唔係一定綁埋一齊?

放心, 唔會普及到... 頭幾日做下樣就OK...
長期做佢就要交稅, 你過幾個月去佢地就話唔識用, 部機壞左咁

當年的士八達通貼錢請司機用, 一日廿蚊都冇司機用..
原因自己諗

支那寶好似係要係佢ac轉返錢去銀行ac果陣要手續費

可能一個禮拜都無，費事俾稅局估收入

整黎比落左香港嘅蝗用咋

係咪犯咗壟斷法？
同埋廢老連 m 記部機同自己部電話都攪唔掂仲迫人用 app

新聞：老人不理會交通指示燈，過馬路被車撞倒
連登人：廢老，抵死啦

新聞：老人不懂使用支付寶，購物遇難題
連登人：連廢老都用唔點，支付寶垃撚圾

某連登人：想買支行山用電筒
其他連登人：去淘寶買啦，好撚平呀

文件格式要用 msoffice 格式
有冇壟斷 ?

當連登仔都屌緊八達通落後既時候

出個要掃QR CODE咁麻煩既野

五毛都唔用啦

支拿支付寶d優惠其實仲要係即時拎得返，唔似apple pay 個d等九年，但d人一見到又實名又e樣又個樣有兩三個步驟已經都嚇怕哂

唔好話廢老，根本後生好多都仲未信電子支付係香港

李+x 入左股 支付寶一定會係香港做起

用支付寶 50%以上off 咪可以超快推行支付寶
中國蟲最鍾意以本傷人

利益行先，你估香港人有咁大意志力唔低頭 ?

計你收入就一定嘅，一俾佢計到數就麻煩多多

裝八達通一來要俾佢抽水，仲要俾佢計到哂搵幾多搵鬼想裝咩

當成個街市大家一齊唔裝果時你咪又係繼續俾現金買

冇人迫你用 office 喎，但係成個街市限死用一個比錢方法

冇人逼你用 msoffice ? 成個世界都限死用一種格式

上年果個乜鬼TNG 咪又係搞送錢, 真正嘅香港人拎完著數就識走架啦

果陣c9 tng100送100送完就del啦

其實係八達通濕鳩硬係要收人租機費之嘛，如果佢肯免費租機，transaction調低d收1-2%就會多好多小商鋪用
只不過佢本身凈係按金同交通工具交易都夠佢做唔憂賺你錢先死唔肯免租機減交易費
不過好多細鋪依然會prefer現金去避稅同埋保持現金流（唔洗等找數期），呢個先係真正最大阻力，就算你0交易費都解決唔到。但係如果真係做到免租減交易費同縮短找數期我會夠膽講起碼一半即刻會肯用

btw technically八達通個system其實比起其他e-payment根本仲適合細商鋪用，因為佢係真正做到offline payment，唔洗連線上網，只要部機有電就得，鋪頭有無internet收唔收到3G4G都唔會係問題，反而所有其他e-payment都要面對連唔到線就做唔到交易嘅問題，仲未計個易用程度係咁多種e-payment之中最快最易，3-80歲都識用

所以八達通技術本身唔落後，但係佢嘅官僚（主要原因係佢個背景）先係令香港落後嘅原因

根本就係以本傷人，你試下八達通一樣唔收收續費人地用邊個？

隻手揀完魚揀完肉仲要攞去掂部電話，人迫人一覺唔小心成部電話跌埋落水到，又或姐啲魚跳下跳下潑哂啲水上黎

用八達通起碼跌落水唔會壞，污糟又可以抹下洗下。唔使話裝機貴街市裝唔起，荃灣有肉檔已經可以用八達通俾，仲有九折

google doc 一樣可以 output 各種格式

你要記住，八達通本身嘅後台老世係香港政府，依家正苦要幫支那寶入香港，八達通就要縮埋

過橋抽板

直頭死撚梗
想喺支那寶提現要link住個銀行戶口
除非街市檔啲供應商都咁順灘唔收cash改用支那寶, 然後攬住一鑊熟

咪係 街市就係多數想keep住個 cash flow 找數所以先想收cash。的士就想食你尾數同避稅。手續費根本唔係最大原因搞到佢唔裝機，但成班五毛就講到裝完機利潤即刻俾人食咗20%咁

咪話我話，呢堆檔肯用九成九係街市果邊威迫利誘

其實唔係冇可能既.
食環, 領賤. 學D 百貨公司咁.
檔口買嘢開張單. 拎張單去CASHIER俾錢, 俾完錢又返去檔口拎餸.
呢個係防止逃稅既方法. 唔係令到D 妹下妹下變咗識用支付寶的方法.

無錯，基本上支那寶嘅優惠都係分開支港兩set條款，一般係香港就算見到大大個繁體字嘅宣傳品其實都係講緊支那用戶有優惠

寧願以物易物都唔撚用你支那寶呀
收皮啦

街市推支那寶真係on撚柒鳩
無現金係方便嘅話
以前就應該全面裝八達通機啦

做過8達通機相關業
小商戶唔一定會收租機費，交易額過左一定數量就唔會收。只收交易費幾%

同埋大商戶不嬲可以同佢地deal個% 減到2.5% 都見過

阿婆識用八達通，唔識用支那寶，廢老好波

支那現形

所有支持既人9成都係五毛狗來

D魚檔菜檔全部有交易記錄，賣左幾多貨一清二楚即係無賣唔晒變壞。賺錢麻煩交稅

用八達通「啫」就識，要班廢佬整個碼出來，個碼又唔個得唔得，喺度舞來舞去！想起就煩！

為了奶共產黨嘅屎眼，班賣港賊可以去到幾盡！

簽哂約唔到你唔提供支那寶比客人用
試下支那寶全場8 折到時廢老都識用

屌你老母揀完魚成手魚腥味仲要拎部機出黎又掃又入password 一個唔覺意跌鳩埋部機落兜蝦度就仆街

你個野壞左呀

唔係俾班妹下妹下用，係俾新移民用

香港班老嘢拖住市場後腳，你叫佢拎個手機鏡頭對住個code？我話你聽，老人家如果勉強識用手提電話，連個電話都冇鏡頭，只係用舊式大粒掣純電話，仲要呢種電話已經用得好吃力，你要教佢點直接打電話接電話，誤入menu其他範圍佢已經慌失失唔知點算

呢個先係現實，除非呢代老人快啲死晒，否則支那寶個春秋大夢發唔成，港共又唔想呢班老人消失晒，否則冇晒民建聯鐵票

大陸乞衣都識用支那寶乞，點睇

領匯街市有好耐
全部無用

死唔肯裝電子咁多年就係cash flow冇得查

要報稅，公屋報收入！不了

老老實實, 我80後都唔識+唔想用,買幾蚊野用現金/八達通係最快同方便。

預計年底前平台上所有香港店舖都可支援內地支付寶及香港專用的支付寶HK。

大陸又一洗黑錢方法。

人地街市d呀姐收現金找錢
仲快過你用部機解鎖開APP再掃Code

屌佢老母
買幾十蚊嘢搞咁撚多嘢

利申 不嬲用錢/pay wave

屌你老母啦支付寶

仲話叫人用支那寶
又要開app又要scan qr code又要自己入俾幾多錢，仲要麻煩過八達通
我做乜唔俾返現金/八達通？

支那寶頭號打手D_Wade可以講下點解支那寶呢樣掃qr code「高科技」俾個錢都要咁多步先俾到錢

街市俾現金不知幾咁快
支那寶呢啲垃圾九成都係建華迫人裝啦，邊個會咁on9會用

而且個個買既金額都唔同，又要逐個㩒
現金交易不知快幾多
諗果個係咪IQ唔夠90？

街市比現金 行之有效
再唔係就用八達通
有班人為左將支那寶打入香港市場
不惜一切將其他用開既交易方式數臭
然後講到支那寶有幾咁方便好用先進

諗呢條屎橋既人都唔知有無去過街市

正路，佢地啲官媒都唔會揚出黎

屌，整八達通唔好？

你試下用手機比錢送多棵菜
送多斤豬肉 你睇班友仲識唔識用
無誘因佢地唔會用

屌, 你推唔撚係問題,
問題係你個支付寶, 靜係可以入點, 同用渣打
用碌撚咩on9,

負評比廢老唔識用

煩到呢,
又要影相掃code又要入價錢又要入密碼。

之前話方便班打手去晒邊?

遲啲叫雞都要用支付寶

咁你平時家用乜、返工用乜、返學用乜
有得揀？冇人逼？

其實我d大6 fd除網購外都好少用支x寶, 多數用眉信

tng 就真係本身廢，成個系統都唔多掂，個app 成日load 空氣見到都唔想用

大陸叫支付寶
香港係咪應該改做香付寶

啲檔口如果無資助
你估肯唔肯送多舊肉, 比棵菜呀
分分中啲廢老見到人有佢無又嘈一餐

喂屌你老母咩 大陸就話最大面值100蚊
唔想帶太多銀出街姐
香港大拿拿成千蚊 我支你老母咩

跌左部電話落水就慘情

我係街市佬都裝撚完日日同客講壞機收現金啦on9 用屁忽諗野

下有對策

咁又多個步驟

係咪改左名叫支_Wade

幾十蚊都要過數

香港班廢老點識用

識用既又唔會去街市買送

現金：客俾錢商戶>找錢>走得
八達通：商戶係八達通機到輸入價錢/收銀系統禁個制trigger八達通機>客拍卡>走得
支那寶：客unlock電話>開app>禁去俾錢嗰版>掃qr code>入俾幾多錢同密碼>同店員講俾左>店員check數>走人

支那寶真係好撚方便
原來支那寶高科技就係在於將件事化簡為繁

現金/八達通俾盡咪三個step
支那寶俾錢

D新移民一定用架啦
香港廢老唔用都冇符

想像下個情景都覺得on9

班支那寶高層真係on9

班撚樣仲話比廢老用
好明顯比班新移民既支那種用

現實情況係咁

首先廢老會喺知道要幾錢之後再喺手袋攞電話出黎再用雙手unlock

跟住再問：老闆，係咪藍色有支那個支字個apps呀？

跟住放得太貼個code，又話：唔得嘅，老闆你個野壞咗呀

到俾完啦，再問：係咪得架啦老闆？

老闆答係，跟住佢地就會話：等我放返好部電話先，街市多人唔安全呀

結果分幾兩分鐘先做完一個客...

關咩野事,新移民都唔用啦

難得支持廢老
廢老太廢都好有好處，
抵擋到支那寶入侵，
係咁燒錢都打唔入香港市場

只要俾10%優惠, D老野實仆住去用, 理得佢安唔安全

1-2% 手續費係有
不過兩日內會收到錢

利申 自己開鋪有百達通

係街市開檔整電話，跌落水同跌落地爆mon可能係大多數

唔好咁多幻想啦

點會無私隱問題呀

利申，用出租版八達通

TNG有板你睇
送錢送完就有優惠都冇人用

廢老難得有用

其實真正流程係咁

1.首先你增值要去7仔入錢 or 信用卡增值

去街市買野首先要掃左檔口 qr code

再用實體鍵盤輸入銀碼 咁就會扣左錢

煩撚到呢

LM

班打手既目的都係想支那寶係香港減少爭議
當你對支那寶有質疑/唔信任
佢地就會轉移視線同你講現金/八達通/信用卡等等既不足
然後就話支那寶有幾咁方便/幾咁先進科技
跟住就踩香港人落後
最緊要係班打手自己本身已經用開支那寶

Peak hour唔洗做生意

跟住仲有班老友記見到問咩黎架
叫你幫佢係手機安裝 又哂一堆時間

留名等睇成個街市拍烏蠅

有八達通咪夠囉

利申：日日去大圍隆亨街市
每間店都有得嘟八達通

檔販都唔想用，你咪又要比返現金
事實上依壇野根本就無Need, 無乜Demand, 得個Supply死谷，而且檔販唔多想用
最後連個supply都無埋，唔會搞得起

公平少少講我係大舖俾過錢其實快過apple pay,不過問題當大部入人俾錢按入去都唔多識果時，就真係可能搞慢哂

又唔係固定價錢

一陣幾個一齊do 個個都話我比左啦我比左啦

就好笑

其實報導呢種部機係部"smartphone"嚟

上面已經講過
佢show qr出嚟畀人scan
同埋用收銀機嚟scan你個mon係兩個唔同方法
你畀佢scan就類似倒返轉咁(唔使自己入銀碼)
所以先話，你將佢理解成傳統網上交易搬咗嚟現實做係好理好多
根本唔係咩高科技嘢

信用卡應該係直接扣，唔係增值
仲可以連銀行acc

真心唔明，掃QR code再手動入銀碼畀錢依個咁原始嘅行為，竟然會有人可以吹奏先進過嘟一下就畀到錢

買賣雙方都即時睇到交易記錄, 唔係你話比左就比左可以扮晒野既

之前領匯街市加八達通，我見根本無人用

原來檔主仲要用時間check交易記錄，諗諗下仲落後過畀現金

其實又唔洗既, 我見大陸D檔主部電話, 會播出黎 "你有二十元到帳喇" 咁

建華迫檔口裝，用就每個月抽5％水，唔用就交月費
咁檔口邊肯用？為續約迫住裝咋

上面班人係咪唔記得姓凌即係建華，即係良景call 水房圍老新小販個間？

屋企鋪頭八達通機租每個月都係幾百蚊 當然未計你每完一單既手績費

正如你paypal/applepay有數出入app都會有通知
呢方面問題不大嘅

但就真係好原始嘅電子交易，同nfc冇得比
都係嗰句，八達通只要唔係限死喺張卡先用到
支那佬係即時聲都冇得出，話你落後乜乜乜
呢個亦係點解要屌鳩八達通不思進取嘅原因

領賤：已通知IT狗跟進

先唔提商家
係使用者角度嚟睇用電子付款就係為求方便
基本上有得用apple pay/八達通我都好少用cash
主要係唔使數錢找錢 拍一拍機就完成交易
但支那寶又要掃code又要入銀碼
仲麻煩過比cash 跟本逆其道而行

因為香港現金唔似大陸咁多偽鈔，又唔似歐洲咁貨幣種類分得咁散，所以一般現金交易已好足夠日常所需。

同時有四五個C9買$20菜就好玩
有一個斷線或者hang機總之以為自己比左
收到四個$20交易記錄仲要問邊個未比
逐個show番個交易記錄比菜檔

量多 數細 不定額交易都係現金最方便

比人do嗰個方法叫做近磅啲
但都要自己開app, 再㩒出qr畫面嚟畀人do
比較之下apple pay係贏咗幾條街(隊埋去已經自動著畫面 )

垃撚圾支那寶

根本NFC 先最好

係
一多人買金額又一樣就好麻煩
佢呢種方法for啲平時冇乜生意嘅攤檔仔就ok嘅

啲老嘢搞一輪終於開到相機，臨掃code有電話入，成個人窒一窒，跟手聽電話，喂～今日買咗乜乜之類，講完電話唔記得做到邊個步驟 又再搞過

影code，即係主動過數，呢個方法問題不大嘅
你一日未畀錢佢咪當你唔幫襯

但都係嗰句啦，影code再入銀碼再入pw
呢啲已經完全係電腦操作嚟
基本上識咁樣做嘅人你叫佢上網買嘢應該都冇咩問題
所以廢老係一定唔會用

平時無乜生意既重會唔會特登比錢租同裝器材先？而且重要收你手續費
結論就係賺得更少，根本就唔符合商業利益

呢個方法就係sell低成本
你可以youtube搵下啲支那攤檔點用嘅片
佢哋係show個qr牌+有部smarphone出嚟已經

其實我喺呢個post已經講過好多次
面對敵人要知己知彼啦

含撚啦建華集團

德政

咩唔係問題?而家支那寶直頭將件事簡單複雜化
買條菜又要開app又要入銀碼入password
咁撚麻煩後生都唔用啦

我意思係條友點慢都唔係問題
佢呢個方法同你去atm過數冇分別
confirm收到錢咪出貨畀你囉
即係簡單講，用得呢個方法應該都唔會畀你慢慢企喺條隊等你過數

唔好咁敏感，你睇返我一路回嘅post都冇讚佢嘅意思
只係客觀討論

支那寶：掃code > 入銀碼 > 入密碼 > 店主確認收到 > 走人

Cash：俾錢 > 十秒內點都找到俾你 > 走人

八達通：嘟～ > 走人

仲未計電話個芒咁細實有機會入錯密碼

5%咁多

睇過銀行介紹，除左月費之外，就係交易額2-3%左右，交易額夠大就可以免月費

而家支那寶都係唔收交易費，內文都有講過一排檢討交易額再決定交易費，等大家習慣左先咬一大筆

突然諗到，買魚時手殘個電話就跌落個魚檔同啲魚混埋一齊

我記得好似夠幾萬蚊就唔收月費

但係班五毛講到會俾八達通食咗一半利潤咁

老人佔幾多？
比多d 著數好快C9 學識

個行業生態本來就係現金交易避查交少啲稅
有跡可尋比人查既你估佢地會唔會用啊

支那寶比D C9呀叔用一定最慢, 仲有個問題係如果佢個台收得唔好仲要有排 load
不過, 多一個途徑比人選擇黎用, 無乜問題, 又唔係取消收現金, 反而令到八達通可能見D成交比人搶晒, 減租機錢同交易費用, 到時多商戶用裝八達通機, 反而好事

裝八達通機好撚過啦

其實佢地好多係從自己方便角度去諗，話香港落後唔用電子貨幣，但係小商戶在商言商，原本收入全部自己袋，點解要比人地食一部份，而且轉用電子貨幣又未必會增加營業額，又冇財力學大集團推優惠，不如唔轉好過轉啦